5**題目考考你（自認maths唔差嘅入）

今日返工要做quiz, 突然諗起一條題目

有一個Quiz, 得5條題目 全部都係MC可以選擇a, b, c ,d
份quiz嘅passing rate 係 80%或以上 不過fail左可以無限次再做過

咁當你宜家決定純粹靠randomly亂撞答題目
要你係3次attempt或以內就pass 份quiz 嘅機會率係幾多？

利申：我自己都未諗到答案

我諗Lv 4都識？

好似差咁啲嘢...答案呢？

咁底智數學題

～99%

不過樓主就

想問個passing rate係指咩
有80%人會pass?咁計幾多次之內 定無限

同埋啱幾多題先叫pass

0.046

對唔住 講得唔清楚 姐係要5題最少arm 4題 先合格

P(any 4Q correct)
5C4* 0.25^4*0.75
=0.015

其實去到呢到就做唔到，因為你冇估幾多次既中既distribution 係follow咩distribution,最簡單我當normal,你又冇比mean 同sd

例如啲人平均估10次，sd係3

你要既答案就係反查normal由負無限去到3 呢面積=0.0098乘0.015
=1.44*10^-4

Sor無加埋全中

如果好似master mind每次都會講岩錯/對到答案又唔同玩法
我上面個計法係wild guess 到永遠最後先出結論

合格分8成就係0.046
合格率8成就視乎個分數係咩distribution

0.0461

50%
因為只有合格同唔合格呢兩個可能性

Agreed.

Let x = P(4 or 5 correct) =
5C4 * 0.25^4 * 0.75 + 0.25^5

Answer = x + (1-x) * x + (1-x)^2 * x = 0.046146392
其實即係抽波抽到中爲止
dse無教名但要你諗到的Geometric distribution
但 p 要你自己計

中四程度
0.25^4 * 0.75 * 5 + 0.25^5
最後寫埋啲可能性出黎加晒佢咪得
機都費事㩒

1
It's because p(pass)=5C4*0.25^4*0.75+5C5*0.25^5=0.015625.
The required probability=p+(1-p)*p+(1-p)^2+...=p(1-0)/(1-(1-p))=p*1/p=1.

correct rate for each question =1/4
correct rate for 5 questions =（1/4）^5
correct rate for 4 questions = 5C4 x （1/4）^4

pass rate = ［（1/4）^5 + 5C4 x （1/4）^4］x3
= 63 / 1024 =0.0615

3 means 3 times of attempt

用geometric distribution

第一次過：20%
第一次唔過第二次過：80%*20%
第一二次唔過第三次過：80%*80%*20%
加埋：48.8%

sor睇錯咗

pass要啱4題或5題
啱4題：5 * 25%^4 * 0.75
啱5題：25%^5
加埋= 1.5625%%

第一次就pass: 1.5625%
第一次fail第二次pass: 98.4375% * 1.5625%
第一二次fail第三次pass: 98.4375%^2 * 1.5625%
加埋=4.6146%